
\section{Coleman}
\subsection{Funzionale generatore}

Sia \( \mathscr{H} = \mathscr{H}_{0} + \mathscr{H}_{I} \) e \( \ket{\Omega} \) il vuoto dell'hamiltoniana (full). Definisco il funzionale generatore come
\begin{equation}
    Z[J] = \Braket{\Omega | \texp\left(i \int \dif[4]{x} \, J(x) \phi_{H}(x)\right) | \Omega }
\end{equation}
Essendo il vuoto normalizzato è \( Z[0] = \braket{ \Omega | \Omega } = 1 \).

Definisco la funzione di Green a \( n \) come
\begin{equation}
    G^{(n)}(x_{1}, \ldots, x_{n}) = \braket{\Omega | \T\{\phi_{H}(x_{1}) \cdots \phi_{H}(x_{n})\} | \Omega}
\end{equation}
Si vede chiaramente che è
\begin{equation}
    G^{(n)}(x_{1}, \ldots, x_{n}) = (-i)^{n} \left.\frac{\delta}{\delta J(x_{1})} \cdots \frac{\delta}{\delta J(x_{n})} Z[J] \right|_{J = 0}
\end{equation}
ovvero
\begin{equation}
    Z[J] = \sum_{n\geq 0} \frac{(-1)^{n}}{n!} \int \dif[4]{x_{1}} \cdots \dif[4]{x_{n}} \, J(x_{1}) \cdots J(x_{n}) G^{(n)}(x_{1}, \ldots, x_{n})
\end{equation}
Vale la \emph{formula di Gell-Mann e Low}
\begin{equation}
    \braket{\Omega | \T\{\phi_{H}(x_{1}) \cdots \phi_{H}(x_{n})\} | \Omega}
    = \lim_{\substack{t_{+} \to +\infty \\ t_{-} \to -\infty}}
    \frac{\Braket{0 | \T\left\{\phi_{I}(x_{1}) \cdots \phi_{I}(x_{n}) e^{-i\int_{t_{-}}^{t_{+}} \dif[4]{x} \, \mathscr{H}_{I}(\phi_{I})}\right\} | 0}}{\Braket{0 | \T\left\{ e^{-i \int_{t_{-}}^{t_{+}} \dif[4]{x} \, \mathscr{H}_{I}(\phi_{I})}\right\} | 0}}
\end{equation}
dove \( \ket{0} \) è lo stato di vuoto della teoria libera e \( \phi_{I} \) è il campo in rappresentazione di interazione, ovvero ``evoluto'' con l'hamiltoniana libera.

Da questa, ricostruendo il funzionale generatore, si trova
\begin{equation}
    Z[J] = \lim_{\substack{t_{+} \to +\infty \\ t_{-} \to -\infty}}
    \frac{\Braket{0 | \texp\left(i\displaystyle\int_{t_{-}}^{t_{+}} \dif[4]{x} \, J(x) \phi_{I}(x) - \mathscr{H}_{I}(\phi_{I})\right) | 0}}{\Braket{0 | \texp\left(-i \displaystyle\int_{t_{-}}^{t_{+}} \dif[4]{x} \, \mathscr{H}_{I}(\phi_{I})\right) | 0}}
\end{equation}

\subsection{Formula LSZ}
Il campo rinormalizzato \( \phi'_{H}(x) \) è costruito da \( \phi_{H}(x) \) per soddisfare le condizioni di normalizzazione
\begin{equation}
    \braket{\Omega | \phi'_{H}(x) | \Omega} = 0 \qquad \braket{k | \phi'_{H}(x) | \Omega} = e^{ik\cdot x}
\end{equation}
essebdi \( \ket{k} \) uno stato a singola particella e quindi a impulso definito. La relazione con il campo non rinormalizzato è
\begin{equation}
    \phi'_{H}(x) = Z_{3}^{-1/2} \left[\phi_{H}(x) - \braket{\Omega | \phi_{H}(0) | \Omega}\right] \qquad
    Z_{3}^{1/2} = \braket{k | \phi_{H}(0) | \Omega}
\end{equation}

Consideriamo un ``pacchetto'' di stati a singola particella
\begin{equation}
    \ket{f} = \int \frac{\dif[3]{\vec{k}}}{(2\pi)^{3} 2 E_{\vec{k}}} F(\vec{k}) \ket{k} \qquad E_{\vec{k}} = \sqrt{m^{2} + \vec{k}^{2}} \quad k^{2} = m^{2}
\end{equation}
La funzione d'onda associata è
\begin{equation}
    f(x) = \int \frac{\dif[3]{\vec{k}}}{(2\pi)^{3} 2 E_{\vec{k}}} F(\vec{k}) e^{-ik\cdot x}
\end{equation}
e soddisfa l'equazione di Kelin-Gordon
\[
    (\Box + m^{2}) f(x) = 0
\]

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../main"
%%% End:
